---
aid: 9025
zid: 796583
title: "洋大人的“奇技淫巧”论"
author: 波尔布特
date: 2019-02-27 09:37:49+07:00
lastmod: 2019-03-01 09:17:00+07:00
---

波尔布特 于 2019-2-27 09:37:49 发表了：

果然，所有的人都是有历史局限性的。

---

墨者无畏 于 2019-2-27 10:17:40 发表了：

卓别林:真香 XD

---

胖胖蛇 于 2019-2-27 11:58:45 发表了：

你的'这些东西会被民科们拿了用'做'自己被打压的证据

---

ethonjohn 于 2019-2-27 13:19:45 发表了：

倒数第二张图看不明白，不是有了坦克后才有装甲兵的吗，何来取代之说？

---

yingkeleijun 于 2019-2-27 13:30:51 发表了：

> ethonjohn 发表于 2019-2-27 13:19
>
> 倒数第二张图看不明白，不是有了坦克后才有装甲兵的吗，何来取代之说？

同问

---

che 于 2019-2-27 13:33:20 发表了：

> ethonjohn 发表于 2019-2-27 13:19
>
> 倒数第二张图看不明白，不是有了坦克后才有装甲兵的吗，何来取代之说？

应该是指一战时为机枪手研制的重型防弹衣吧。

---

波尔布特 于 2019-2-27 14:01:01 发表了：

> ethonjohn 发表于 2019-2-27 13:19
>
> 倒数第二张图看不明白，不是有了坦克后才有装甲兵的吗，何来取代之说？

我觉得有可能是指当时的坦克不如装甲汽车灵活、速度快，所以“不够叛逆”。

装甲车和装甲兵出现的历史早于坦克。1855 年，英国 J·科恩在蒸汽拖拉机的底盘上安装机枪和装甲，制成了一辆轮式装甲车，并获得专利权。但这种装甲车未能实际应用。1899 年，英国人西姆斯在四轮汽车上安装了装甲和一挺机枪。1900 年，英国把装甲汽车投入到了正在南非进行的英布战争中。

---

ihc308 于 2019-2-27 16:47:36 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-27 10:17
>
> 卓别林:真香 XD

就算是现在也有不少人认为看现场肯定比看转播、实况录像显得高档啊……

---

铁木辛哥 于 2019-2-27 17:00:21 发表了：

挺好的。我喜欢这种论调。

---

liutom2 于 2019-2-27 17:30:56 发表了：

卓别林说的没错。

现代人不过是选择较为便宜的一种替代品而已，而且这种替代品还在不断接近卓别林推崇的品质。

---

Scat 于 2019-2-27 23:50:43 发表了：

> ethonjohn 发表于 2019-2-27 13:19
>
> 倒数第二张图看不明白，不是有了坦克后才有装甲兵的吗，何来取代之说？

一战有穿着铁板搬运铁板的兵

---

Scat 于 2019-2-27 23:52:41 发表了：

> liutom2 发表于 2019-2-27 17:30
>
> 卓别林说的没错。
>
> 现代人不过是选择较为便宜的一种替代品而已，而且这种替代品还在不断接近卓别林推崇的品 ...

卓别林出名的时代只有默片，帧数和清晰度大家也明白啥样

---

醉爱凡尘 于 2019-3-1 09:17:17 发表了：

当时的人们预料不到时代的发展速度

---
